[
    {
        "id": 1339,
        "question": "Yerini doldurabilmek, yokluğunu sezdirmemek",
        "letter": "A",
        "answer": "Aratmama, aratmamak"
    },
    {
        "id": 1484,
        "question": "Bazı mikroplara karşı aşı veya doğal yolla kazanılmış direnç durumu",
        "letter": "B",
        "answer": "Bağışıklık"
    },
    {
        "id": 1371,
        "question": "Hayvanlarda tür, çeşit",
        "letter": "C",
        "answer": "Cins, cinsleri"
    },
    {
        "id": 546,
        "question": "\"Dörtte bir\" olan",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çeyrek, çeyreği"
    },
    {
        "id": 1201,
        "question": "Elektrik devresinde ampulün takıldığı devre elemanı",
        "letter": "D",
        "answer": "Duy, duyu"
    },
    {
        "id": 798,
        "question": "Yazıtları ve tarihi yapıtlardaki yazıları inceleyen bilim dalı",
        "letter": "E",
        "answer": "Epigrafi"
    },
    {
        "id": 1094,
        "question": "Süslü, ayaklı fener",
        "letter": "F",
        "answer": "Fanus"
    },
    {
        "id": 234,
        "question": "Olağanüstü yarar göstererek savaştan sağ olarak dönen kimse",
        "letter": "G",
        "answer": "gazi"
    },
    {
        "id": 245,
        "question": "Karşılıksız vermek, bağış",
        "letter": "H",
        "answer": "hibe, hibe etmek"
    },
    {
        "id": 53,
        "question": "Yemek yeme isteği",
        "letter": "İ",
        "answer": "İştah"
    },
    {
        "id": 278,
        "question": "Çocuk yuvası",
        "letter": "K",
        "answer": "kreş"
    },
    {
        "id": 1457,
        "question": "Elektronikte erime noktaları düşük metalleri tutturma işlemi",
        "letter": "L",
        "answer": "Lehim, lehimleme, lehimlemek, lehin yapma, lehim yapmak"
    },
    {
        "id": 1613,
        "question": "Kaçınması ve öngörülmesi söz konusu olmayan neden",
        "letter": "M",
        "answer": "Mücbir, mücbir sebep, mücbir sebepler"
    },
    {
        "id": 990,
        "question": "Güzel, uyumlu ses, ezgi, melodi",
        "letter": "N",
        "answer": "Nağme"
    },
    {
        "id": 911,
        "question": "Eski İskandinav Mitolojisinde Baş Tanrı",
        "letter": "O",
        "answer": "Odin"
    },
    {
        "id": 1536,
        "question": "Tatlı sularda yaşayan, kamçı biçimindeki uzantısı ile hareket eden mekik biçimindeki bir hücreli",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Öglena"
    },
    {
        "id": 374,
        "question": "Parça, kısım",
        "letter": "P",
        "answer": "pare"
    },
    {
        "id": 396,
        "question": "Yönetme, düzenleme biçimi, düzen",
        "letter": "R",
        "answer": "rejim"
    },
    {
        "id": 1045,
        "question": "Toprağın kaymasını veya suyun akmasını önlemek için yapılan kalın duvar",
        "letter": "S",
        "answer": "set"
    },
    {
        "id": 1057,
        "question": "İçine mendil, gecelik vb. şeyleri koymaya yarayan, çeşitli büyüklükte, kumaştan koruncak",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şase"
    },
    {
        "id": 1554,
        "question": "Laboratuvarlarda türlü işlerde kullanılan, bir ucu kapalı cam boru",
        "letter": "T",
        "answer": "Tüp"
    },
    {
        "id": 724,
        "question": "Bir gezegenin çekiminde bulunarak onun çevresinde dolanan daha küçük gezegen",
        "letter": "U",
        "answer": "Uydu, uydusu"
    },
    {
        "id": 728,
        "question": "Bir düşünce veya istek üzerinde durmak, direnmek, ısrar etmek",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Üsteleme, Üstelemek"
    },
    {
        "id": 480,
        "question": "Yapılması gerekli olan",
        "letter": "V",
        "answer": "vacip"
    },
    {
        "id": 488,
        "question": "Yürüyerek giden kimse",
        "letter": "Y",
        "answer": "yaya"
    },
    {
        "id": 842,
        "question": "Zeki, anlayış sahibi",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zeren"
    }
]